35個黃碧雲 議會過半又如何？

我一直支持民主陣營團結抗敵，積極參與協調，以達致九月立法會過半。所以，我和團隊堅持，如最終決定參選，必定參與無論初選及最後滾動民調。

進行初選協調的必要前設，是參選人都願意與香港人同行，且有抗爭意志，準備好與極權搏鬥、寸土必爭。

然而，一直以來，民主黨 黃碧雲 Helena Wong 議員的言行——尤其多年對進步陣營、抗爭者的抹黑——徹底失去我們的信任。有賴網民整合，我在此節錄黃議員的「驕人」事蹟：

一，2016年8月16日，黃碧雲於 facebook 直呼青年新政為「共青·年新政」，誣衊本土派參選人。

二，2012年11月4日，在民主黨游月華於區議會鞍泰選區補選敗選後，黃碧雲於 facebook 指其餘非建制參選人為「一眾民建聯B隊」。

三，2019年3月20日，黃碧雲於立法會工務小組投票贊成通過新界東北335億撥款，支持大白象工程及利益輸送。

四，2020年2月9日，黃碧雲要求警方加強突擊上門監察強制隔離人士，支持擴充警權，助長多月以來黑警上門綁架抗爭者的做法。

五，2016年10月26日，黃碧雲表示，因為梁游二人於宣誓時辱華及夾雜粗口，故沒有「護送」兩人進入會議廳，再次與抗爭者割蓆，為抗爭劃底線。

上述事蹟實為冰山一角，我與眾多選民認為，黃碧雲多次背叛民主陣營及香港人，反映她欠缺抗爭意志，即使讓她成功連任，亦無助實現香港人自上年六月以來堅持的「五大訴求」。

故此，面對意志成疑、多番出賣抗爭者，甚至從沒承諾全力配合民主陣營抗爭的黃碧雲議員，我實在無法與她共襄大業。

希望各香港人反思，即使來屆立法會真的達成35+，但全部代議士皆為黃碧雲之流，又如何？

#黃碧雲challenge #立會過半 #議會抗爭 #全面抗爭 #抗爭意志 #35個黃碧雲

--------------------------------------------------
馮達浚 Frankie Fung
加山傳播創辦人｜半島連線召集人
Co-founder, DB Channel | Convener, Peninsular Commons

35個黃碧雲 諗到都覺得視覺震撼

可以用黎笑死啲藍絲

好過35個梁美芬

藍營嚟

Sad but true

咪又係含

同路人 my ass

佢個黨派咩人出選係佢自由
最好搞個初選，大家唔洗嘈，到時你覺得唔啱心水咪唔好投佢囉

推

屌佢老母一撚定唔撚含，快撚d死啦屌你老母

唔含但唔割
兄弟爬山

那如果得黃廢雲同熱狗鬥
我會投熱狗

熱狗

其實一樣 唔好呃自己

好重口味呀頂

講得好

事實上 唔係35個黃碧雲
此po己完

咁姐係當我地白頭佬無到姐

理大幾時拉埋朱媛暴動

我唔認為有乜野分別

九西要有初選

有本土投本土，泛民過主